林鄭的底牌 - 馮睎乾

有網友在茶記聽見師奶對話，師奶甲說：「立法會咁緊要，警察守都唔守，商場無事無幹就衝入去，真係唔明！」師奶乙說：「即係話，商場緊要過立法會好多囉。」連普通師奶也看出警方倒行逆施，「高材生」特首會不知道？師奶甲的疑問，只要揣摩一下林鄭的心理，答案已寫在牆上。

日前《金融時報》爆料，說她數度請辭，遭北京拒絕，理由是她必須收拾爛攤子。請辭是真是假，我不知道，但即使她確曾請辭，也不見得真心。她近日出席商會晚宴，曾對賓客說：明年今日能否再見，視乎各位的支持。去意已決的人是不會講這句話的，反而證明她將盡力爭取支持，「繼續服務市民」。

林鄭要留下來，必須扭轉輿論。和平遊行無可指責，只有激起暴力抗爭，方可有隙可乘。立法會佔領日，林鄭最期待的畫面，相信是火燒立法會——警方不撤，這場戲就演不成。可惜事與願違，佔領者最血腥的行為，不過打爆一塊讓董伯伯心痛的玻璃，大部分市民僅表示「WFC」。

失敗一次，林鄭並沒氣餒，眼見市民鍥而不捨遊行，她發現逆風翻盤的機會陸續有來。縱容黑警濫暴，很多人不明白有何好處，但如果你是垂死掙扎的林鄭，you have nothing to lose。警民衝突去到極點，一定死人。死的是警察，民意可能逆轉，即使不逆轉，政府也可振振有詞，以更暴力的手段鎮壓。死的是示威者，林鄭有TVB護航，可把警暴合理化，照樣「天公地義」，這時必有更多怒火攻心的市民上街，一旦失控，政府又可振振有詞，以更暴力的手段鎮壓。暴力鎮壓，是中共核心價值，林鄭需要的只是一個藉口。

若死的不是警察或示威者，而是無辜市民呢？我不想再推演下去，大家只須緊記：無論死什麼人死多少人，林鄭都只是聳一聳肩。她心知自己的權位快要「壽終正寢」，大概不介意來一劑政治偏方，用人血續命。只要警民衝突越多，死人的機率就越高。這個賭局對林鄭非常有利：一、賭注是市民和前線警員的命，不是她的命；二、她可以連輸十次，但只要第十一次她贏了，她就贏了。

7.21 金鐘見,好文推

淋病註定會贏